12 Julil kui Reinhold Otsingi kondraht 16 Nowbr. 1866 ja 23 Aprillil 1870 maja saisusse wõi ülles wõtmisse leht olli ette loeto, siis sai Jaan Otsingi käest küssitu seddä jone kirja mis wimase punktin kontrahti sissi om kirjutedo kelle perrä kelle perrä põllod piddiwä peeto saama Jaan Otsing üttel, et temmäl ei olle mitte moisa polest seddä jone kirjä sanod, kartowle keldre peab Jani omma tetto ollema ja 3 Aida lukko peab ka Janil omma jaggo ollema mis mitte moisal ei pea ollema ni samma 2 kaiwo pangi.
Kohhus arwas Jaan Otsingi nõudmisse perrä tassomist1,			keldre eest kiwwi töö eest			5 R		2,			2 kaiwo pangi eest			2 R		3,			235 sülle krawi eest 1 1/2 kop süld			3 R 35 kop		4			2 Linna leo tigi eest			2 R					12 Rubla 35 kop		Wimäse aastaja rent			165 R		Kokko			177 R 35 kop		
Kohhus arwas Otto Wijärti nõudmist Jaan Otsingi käest1,			Ristk hainast 6 1/2 wakkama pudust kahjo arwato			26 R					wannaristk haina eest ei olle middägi arwato se om wiljäs ärrä tetto		2			5 wakkama södi kündmist			5 R		3			10 wakkama röä õlle kündmist			5 R		4			Lehmä sittast ei olle middägi		5			Lauda kattusega om moisa wallitsus 1870 rahho ?? Lissa kirjä perrä		6			Jaan Otsing om puud aggo eest widdano					7			??mast ei olle middägi arwato					8,			Saiba rodja latti tomist			1 R		9			Krawi puhhastamist ei olle middägi arwato		
Kontrahtid ei olle kinnitedo ülle kaemisse perrä om arwato.
Kohhus mõistis, et Otto Wijärt peab Jaan Otsingil masmakahjo tassomist			12 Rubla 35 kop		Wimäse aastaja renti			165 Rubla		Kokko			177 Rubla 35 kop		
Jaan Otsing peab Otto Wijärtil massa jälleto teggemiste eest 37 Rubla
19 Julini peab mollembil ärrä masseto ollema teine teise kätte.
§773 om ette loeto
